[It's Coming Home] 主辦國英格蘭以特殊規則 在爭議聲中首奪板球世界盃冠軍

今屆板球世界盃由英格蘭及威爾斯主辦，為一日制（ODI）比賽，僅次於奧運會 、FIFA世界盃、欖球世界盃的全球第四大賽事。國際板球理事會（ICC）聲稱板球擁有14億球迷，僅次於足球。澳洲5奪世界盃為各國最多。

英格蘭在去年世界盃4強出局後，4強淘汰The Ashes老對手澳洲的板球隊提供了It's Coming Home的希望。板球於16世紀發明，而這支3屆亞軍自1992年首度殺入決賽。

在紐西蘭提起運動，首先想到的一定是欖球及國家隊All Blacks。其實作為國家第二大項目，板球受歡迎迎度也非常之高。4年前對澳洲的決賽失利後，綽號Black Caps的紐西蘭4強爆冷擊敗世界排名第一的印度。

即使與溫布頓及F1英國站撞期下，依然吸引3萬球迷前往倫敦的板球聖地羅德板球場（Lord's）觀戰。特拉法加廣場亦聚集大批球迷觀看電視直播。

贏了賽前抽籤的紐西蘭選擇先打。打完50輪之後，新西蘭獲得241分。面對紐西蘭優秀的投手和佈陣，英格蘭要追也不容易。果然，英格蘭僅剩1輪還差新西蘭15分，要在最後6球中拿下16分才能獲勝。然而奇蹟開始上演。

首先是Ben Stokes擊出高球，原本紐西蘭球員接到球送他出局，但他後退踩線，白白送給英格蘭6分。然後Ben Stokes再次擊球，紐西蘭球員截球後往回扔，Ben Stokes奔跑中伸出球拍，球碰到球拍上飛出邊界。倒霉的紐西蘭又失去6分。

英格蘭打完最後一球，兩隊居然同得241分打成平手。世界盃歷史性首次需要通過超級輪（Super Over）來決定勝方，雙方各有一局擊打六球。先打的英格蘭在Ben Stokes發揮神勇拿下15分，其中打出兩球Boundary，也就是4分球。

之後紐西蘭也攻下15分，跟英格蘭一模一樣！但英格蘭球員及球迷瘋狂慶祝。反觀紐西蘭球員則呆若木雞。因為按照規則，在超級輪中再次平手，那整場比賽中打到Boundary以及6分球較多的一隊獲勝。紐西蘭必須有16分才能取勝。

從技術角度上來說，Black Caps是平局，根本就無輸，只是因為這條特殊的規則，被判定輸掉了決賽。

這場決賽從香港時間下午5:30分左右開始，凌晨2:35分左右才結束。如果算上中間休息時間激戰近9個小時。堪稱板球史上最偉大，最驚心動魄的比賽。

決賽全場包括Super Over精華